（又入波）休班警藏毒罪成還押

休班警藏毒罪成還押 官索戒毒所報告候判

04月13日(五) 10:38

隸屬刑事偵緝隊的男高級警員，於前年10月休班時在荃灣街頭被刑事情報科同袍截停，搜身時揭發他涉嫌在褲袋藏有俗稱「K仔」的毒品氯胺酮。涉案休班警潘俊東被控一項藏毒罪早前受審，今(13日)在西九龍法院被裁定罪成，裁判官決定先為他索取戒毒所報告，押後至本月27日判刑，期間被告還押。

裁判官裁決時指，辯方主要辯稱渉案毒品並非從被告的長褲褲袋中發現，並稱現場閉路電視片段顯示其中一名警員在制服過程中，曾蹲在地上執起東西並打開內裏的疑似毒品。裁判官不同意辯方的說法，因閉路電視片段沒有顯示該警員曾打開物品，與該警員的證供並無違背，而據該警員的證供，他當時只是從地上拾起被告掉下的紙袋及被告的電話。裁判官認為該警員和其他控方證人的證供皆誠實可靠，故接納為事實。

裁判官又指，對於被告供稱他當天所穿長褲的褲袋有破洞，不可能藏毒，辯方並曾呈上該褲作證物。惟裁判官指出，該長褲並非現場檢取作證物，而是事隔一年半才被列為證物，因此不代表該褲於案發時褲袋已有破洞。

對於被告辯稱因在現場附近會見線人，才會現身現場，裁判官並不接納，因被告只能交出事發前該線人交出的情報作證明，與本案無關。而被告的職責不包括主動搜集情報，他接觸線人前又沒有通知上司，渉及違反警方規定，裁判官認為被告證供不合理且不可信，並相信被告是明知而藏有毒品，故裁定他藏毒罪成立。

辯方求情時指，被告加入警隊21年，已婚，冀法庭考慮只渉及小量毒品，並非用作販賣，可獲法庭輕判。裁判官考慮案件渉及藏毒，故先為被告索閱戒毒所報告才作判刑。

阿sir平時著穿窿褲

竟然冇SHOW PASS/SHOW左都照搜

個樣好mk

因為量少就要輕判?
毒品來架....你估麵粉呀?

做足審查咪一樣

犯毒，當然係低學歷嘅死mk啦

做左21年咁後生咁

情報科 係咪捕左好耐